[
    {
            "techQuestions":[
            "question": "Quelle entreprise est connue pour son système d'exploitation mobile iOS ?",
            "answer":{
                "A) Google", 
                "B) Microsoft",
                "C) Apple",
                "D) Samsung"},
            "correctAnswer": "C) Apple"
        },
        {
            "question": "Qu'est-ce que VR signifie dans le contexte des technologies ?",
            "answer": [
                "answer":
                "A) Vision Réelle",
                "B) Réalité Virtuelle ", 
                "C) Vitesse Rapide" ,
                "D) Valeur Régulière"], 
            "correctAnswer": "B) Réalité Virtuelle "
        },
        {
            "question": "Quel est le principal langage de programmation utilisé pour le développement web front-end ?",
            "answer": [
                "A) Python",
                "B) Java",
                "C) JavaScript", 
                "D) C++"], 
            "correctAnswer": "C) JavaScript"
        },
        {
            "question": "Quelle technologie permet aux utilisateurs de naviguer sur Internet de manière anonyme en masquant leur adresse IP ?",
            "answer": [
                "A) VPN (Réseau Privé Virtuel)", 
                "B) FTP (Protocole de Transfert de Fichiers)", 
                "C) URL (Localisateur de Ressource Universelle)",
                "D) SSL (Couche de Sockets Sécurisée)"], 
            "correctAnswer": "A) VPN (Réseau Privé Virtuel)"
        },
        {
            
            "question": "Quel type de technologie utilise des algorithmes complexes pour simuler des processus cognitifs humains, tels que la perception, le raisonnement et l'apprentissage ?",
            "answer": [
                "A) Réalité Virtuelle", 
                "B) Intelligence Artificielle (IA)", 
                "C) Réalité Augmentée", 
                "D) Réseaux de Neurones Artificiels"], 
            "correctAnswer": "B) Intelligence Artificielle (IA)"
        },
        {
           
            "question": "Quel est le terme utilisé pour décrire un système de sécurité biométrique qui utilise les empreintes digitales pour vérifier l'identité d'un individu ?",
            "answer": [
                "A) RFID",
                "B) NFC", 
                "C) VPN", 
                "D) Touch ID"], 
            "correctAnswer": "D) Touch ID"
    
        },
        { 
            
            "question": "Quel entrepreneur et ingénieur est à la tête de SpaceX, Tesla, et The Boring Company, et est souvent impliqué dans des projets révolutionnaires tels que les véhicules électriques et la colonisation de Mars ?",
            "answer": [
                "A) Jeff Bezos", 
                "B) Elon Musk", 
                "C) Tim Cook", 
                "D) Sundar Pichai"], 
            "correctAnswer": "B) Elon Musk"
    
        },
        {
            
            "question": "Si un ordinateur a des problèmes de sommeil, que devrait-il faire ?",
            "answer": [
                "A) Prendre des pilules d'alt+tab", 
                "B) Faire une sieste dans le cloud", 
                "C) Réinitialiser son horloge interne", 
                "D) la réponse D"], 
            "correctAnswer": "D) la réponse D"
    
        },
        {
            
            "question": "Quel système de stockage de données utilise des serveurs distants accessibles via Internet au lieu de recourir à des disques durs locaux ?",
            "answer": [
                "A) Stockage en nuage (Cloud Storage)", 
                "B) Stockage sur disque dur", 
                "C) Stockage sur clé USB", 
                "D) Stockage sur CD-ROM"], 
            "correctAnswer": "A) Stockage en nuage (Cloud Storage)"
    
        },
        {
        
            "question": "Quel entrepreneur est à la tête de la société Amazon et est également connu pour son rôle dans l'exploration spatiale avec sa société Blue Origin ?",
            "answer": [
                "A) Elon Musk", 
                "B) Bill Gates", 
                "C) Jeff Bezos", 
                "D) Mark Zuckerberg"], 
            "correctAnswer": "C) Jeff Bezos"
        }]
    }
]